點解八國聯軍唔分咗中國

到時相信大家都想做中國人

外國人唔會帶頭破壞中華文化，反而去蕪存菁，好似英國人都好尊重香港本土文化咁。

如果當時有能力吞 你估佢地會唔吞咩

因為地方太大，d地方同人又窮又爛，管理成本太高，搶完就走會抵玩d

吞唔到

吊住條狗命仲有價值

內陸地區無價值又離港口咁遠
講緊交通唔發達既年代

吞左會被其他國家背後捅一刀 所以吞唔到

冇利用價值，不了

列強知道互相爭係無好處
清政府又咁廢
維持現有統治所得利益仲大

因為英國佬佔領印度覺得佔領咁大塊地覺得好煩
所以後期開殖民地就攞啲港就算

人地派隊使節過來商談
清朝將使節分屍斬件
人地派軍隊來救人
點知見到斬到一件件
緊係打7你中國人

至於點解唔少.............

爛地一塊要嚟做乜

拎走有用既野咪算

廢清。不了